其實呢個年代，拍拖係蹝鳩氣！

第一， 自由體制之下，每個人都係獨立個體，做每一個行為只係滿足當刻既慾望，完全唔會將責任放係個戀情當中。男女朋友，老公老婆，一早已經眨左值，因為唔會有任何野，可以綑綁得到個關係，每個人只會為自己既利益負責，咁又何必再有呢堆名詞？

第二， 而家講求平權，身為一個男女朋友，想擁有下權力去突顯自己既身份又唔得， 報到又話變態，問下同邊個出街又話變態，干涉下都係變態。 西周時代，將軍同士兵好易分， 因為佢地著眼於生活既細節， 將軍同士兵都係用唔同既澡堂，唔同既飯堂，就係透過呢種儀式去分辨。 而家呢， 真係唔講都唔知邊個係你男女朋友。 有親密行為未必等於係，可以係sp ; 傾得最多都未必，可以係soulmate。

部分書會係書局獨家發售，出版社同書局既協議就係要放棄部分自由，換來既係出版社可能有更多既收益。 難道拍拖唔係都係一樣咩？

有人同我講，每一個人都有自己既想法，自己想做d 咩對方應該全數支持。 你正正就係因為， 你想令到你人生過得更加美滿（目標）， 希望透過結識另一半， 解決呢個問題，但你地就唔願意放棄部分自由。

追求高度自由既人，咪再拍拖啦， 自由同 拍拖/結婚係天敵黎。

On9

解釋

又係你

岩唔岩先

拍拖要俾人管住真係慘 想打J就打J 屌閪就屌閪 理撚得你 又唔洗愁冇錢 爽到pk

利申A0

鐘意自由就唔好拍拖

青頭仔冇拖拍先會咁諗

Newlife

hahahaha

估唔到小弟有d 名氣

樓主溝唔到女，唯有呼籲人唔好拍拖。

我係講緊拍拖應該係要管

我係指，拍拖一定要管，否則唔好拍

如果你要將感情比喻成死物就冇得講
但拍拖/婚姻 唔應該用綑綁對方呢個角度睇
因為彼此相愛 又想珍惜對方 先會想俾對方名份
都唔應該為 伴侶 呢個身份 設太多權利
因為愛本應無私 你管得到個人都管唔到個心啦
當你真係愛對方 你自然會互相尊重 識得自律
好多事 為咗對方安心 都會自己主動做好
所以一段好嘅關係 會俾對方 自由 空間 信任
唔係好似寵物咁綁住佢 而係大家拖手一齊行

樓主出世至今未拍過拖

每個label 都有佢既特色， 係呢個社會，有sp人 , 樹lone 人，soulmate人， 你會將男朋友既角色定位放係邊？

不重要

男朋友可以身兼多職
可以拍拖甜蜜 可以談天說地 都可以慰撫心靈
佢同時都會當我喺佢best fd

喇，咁你同我無衝突，因為我另一篇文講左分工，先會導致價值下降，有興趣起底睇下

。。。

自由同拍拖/結婚係天敵?
拍拖就一定要比人管?
老實講無一定既界線，有既只係雙方既磨合出黎點相處。
自由體制同兩個人關係無衝突，每個人都可以獨立有屬於自己既空間同時大家都會有共有既空間。
男女朋友同夫婦關係只係一個名，兩個人既關係唔係靠名份去綑綁住，而係靠相處去維繫關係，叫得綑綁，兩個人已經無需要一齊。
而用櫂利去監管關係係無意義，適當去運用主櫂可以昇華感情，過渡使用只會如極權國家一樣，最後被人推翻，結束關係。

最重要一點，你想搵一個伴侶唔係因為去圓滿自己既生活，而係因為愛先會去開始一段關係。

我第一次聽呢個概念 幾有意思

人同其他動物最唔同既一點，人係會試圖利用因果關係，搵出規律，盡量控制所有野，去消除內心既恐懼。

點解以前個天落雨，係覺得神仙決定？ 只係強制作一個原因落去，減少人內心既不安。

而家既情況就係咁，伴侶決定一齊，就要放棄部分自由，比對方知道自己大部分野。 人面對太多未知數，就鐘意自己作一大堆理由去解釋，填補內心既空洞，呢個就係人類既特性。

咁多人開 po 驚戴綠帽，又驚對方唔鐘意自己。 呢種不完整既資訊，就係因為個個都以自由為名，不願為對方披露，導致對方陷入未知既恐懼。

假如咁堅持高度自由，又何必唔成為一個完全獨立個體，而去成為二人共同體呢？

樓主你d比喻毫無根據可言
人之所以對世界去研究係基於生活需要，而唔係所謂控制所有野去消除咩內心恐懼。
咩古代人話落雨係神仙係慰藉心靈，古代人洪水乜乜都賴妖怪神仙阿係因為果堆人愚笨，求其搵樣野既解釋根本唔係慰藉到心靈，直頭覺得越來越驚就真，竟然有“物”控制住。
簡單d就係一班愚民比一個幻想力大既愚民誤導既結果，所以先有科學出現。

而兩個人相處係會互相知道大家既一d事，資訊完整唔代表填補到內心空虛，等於女人聽到男友舊戀愛史，覺得男朋友對ex仲好過自己，反而仲多左條刺，更加不安，覺得自己係水泡等既諗法。

兩人交集係有一定資訊交流，而訊息全面分享唔一定對雙方有利。

而點解咁多人開post驚綠帽乜乜乜正正係因為資訊既開放，大家見得多例子先會問。

而一段關係需要靠好多野去維持，而唔係一味放棄大部分自由就解決到。

一段關係需要既係信任，過渡去執著事對關係無幫助，每個人都會想有自己既空間，適當既收放先會維繫關係。

而且每個人性格唔同，所帶出既相處模式都唔同，無可能成為完全既共同體。

更重要係用人不疑，疑人不用。
如果雙方係愛大家既點解要質疑點解唔係抱住對對方既信任去維繫疑非要所有野管住呢？
就好似極權君主咁抱住對人民質疑，對人民既不信任，去監聽洩聽獲取信息之後只會用各種不人道去消除人民或者佢地既諗法，人民發現左既時候又忍受唔到，最終被推翻。

兩個人一齊唔會有特定既模式，每個人都係獨立既個體，有住唔同既性格，大家都係不停摸索點維持關係，成為與人有交集既個體，而唔係同人成為共同體。

簡單d講，大家唔同人唔同性格有唔同相處方法，強硬去迫使人地跟自己果套毫無意義，如果接受唔到咪離開，總會有適合的人。